穿Balenciaga的女人們：古今經典icon與本土車禍代表！

說了許多Balenciaga的設計，也還未提過真正穿上設計之人，其實Cristóbal Balenciaga無論在西班牙時期，受到侯爵夫人嘉莎托爾（Icasa Torre）的賞識，並及後前往落戶巴黎Avenue George V開設訂製服工場與沙龍，當時的熟客、名媛、荷里活影星與其他設計師們，不但當沙龍是訂製服裝的地方，而是一個交流聚腳點，就有如Andy Warhol的factory般，是一個讓名人們駐足並閒話家常的地方。而Cristóbal Balenciaga的愛好者們，不乏Queen Fabiola of Belgium等皇室貴人、Jackie Kennedy等潮流領袖，尚有因Cristóbal Balenciaga突然把沙龍關閉而傷心得三日不出門的狂熱粉絲，一直到近代，時裝線上最熾熱的icon Kate Moss、Rihanna也是Balenciaga的擁戴者。